# TODO
- /work neuer Bereich Mentoring / Beratung mit testgetriebener entwicklung / strategischer technologie-beratungs, technologie review
- startseite sollte die bewerbungs-seite sein -> wenn man von häcker.dev kommt ist das so, diese Seite muss folgerichtig die weitergegebene sein!
    - Überlegen ob ich diese Seite auch bei Bewerbungs-Portalen verlink? -> ja
- Überlegen ob ich lebenslauf und Profil auch als Webseiten baue? Das würde ermöglichen Snippets wieder zu verwenden. Kann ich dafür auch die PDFs direkt erzeugen? Oder mache ich das nur nach Bedarf durch print->pdf? Das würde noch einige Ergänzungen im Styling bedingen.
- häcker.dev kann direkt auf häcker.net/work weiterleiten
- https://häcker.net/blog/2021/2/dependable-api-evolution/ mit repo verlinken und das auch bei projekten verlaufen
- Lebenslauf und Profil auf englisch übersetzen
- Verbleibende deutsche Begriffe aus Databags holen und damit übersetzen
- Startseite überarbeiten, das sie mein Profil mehr in den Mittelpunkt stellt. Blog ist nicht die Hauptsache, Selbstdarstellung für die Bewerbung ist es.
- Projekte als eigenen Typ anlegen und im CMS Verwalten. Anzeige nur auf der Projekte-Seite
- Talks und veröffentlichungen als eigenen typ anlegen und verwalten. Anzeige nur auf der Projekte Seite.
- consider moving all my styling into a theme
- consider to center the page more around being my visitenkarten / resume platform
- The front page should link to the blog (possibly have one to two posts to show) and especially point to my projects
- Impressum, Datenschutzerklärung, Kolophon mit Data-Bags lokalisieren
- auf jedem blog-beitrag (oder jeder seite) unten etwas über mich schreiben 'about the author' -> siehe joel on software
- GPG schlüssel verlinken
- link auf http://spampoison.com/ setzen um spam-bots beim collecten zu nerven
- translate remaining wiki pages erledigen
- Schauen ob ich bootstrap als packages kriegen kann? Evtl. lektor-bootstrap plugin / theme bauen?
- meine ganzen alten svn projekte bei github hochladen und verlinken
- meine Vorträge wieder verlinken
- projekt tracking of covid via bluetooth
- über meine aktuellen python projekte schreiben
  - simple super
  - automatic test runer
- Plugin für Rezepte einbinden
- Rückblickende posts schreiben über die entwicklung von liquid democracy in der piratenpartei, dem liquid ev, und partou.
- Render actual project lists on the projects page using subpages and models for those
- Email weiterleitung martin @ häcker.net einrichten (von felix?)
- Diplomarbeit einbinden
- Kategorie-Bilder hinzufügen um den Blog Graphisch etwas aufzumotzen
- Setup serving page with caddy https://caddyserver.com
    - Inklude mapping das die alten URLs alle am funktionieren hält
- would be nice if the pagination could render all items instead of just next/prev
- Investigate how to change html output to mark headlines with anchors that can be jumped to
    - there are existing markdown plugins. Look at that on how to change them to suite me
- Show recent pushed to my open source repos somewhere (github activity? Maybe other code hosters?)
- consider fixing build process for creative commons plugin by using a virual source object? @see https://github.com/lektor/lektor-atom/blob/master/lektor_atom.py
- make a redirects plugin that generates all those redirects as permanent files in the output from an input csv
- Switch to lektorproject [servers.blog] section for deployment (consider what that does with my plans for redirects)
- switch deploy to github to use lektor feature: https://www.getlektor.com/docs/deployment/ghpages/
- Setup redirects with lektor or via plugin: https://www.getlektor.com/docs/guides/redirects/
- Black theme umsetzen (mithilfe von :root variablen) @see https://www.heise.de/ratgeber/Dark-Mode-mit-CSS-fuer-Webseiten-umsetzen-4506936.html

# Consider Plugins
- Automatic embedding of YouTube / Vimeo / Twitter content just from the URL https://github.com/kmonsoor/embedX
- Automatic index pages for the blog with year / month indexing https://lektor-index-pages.readthedocs.io/en/latest/usage/examples.html
- Use environment variables in templates (e.g. for debug builds) https://pypi.org/project/lektor-envvars/
- List public gitlab repos https://pypi.org/project/lektor-gitlab/
- List public github repos https://github.com/marksteve/lektor-github-repos
- Use SimpleMDE Markdown editor for all markdown fields https://pypi.org/project/lektor-simplemde/
- Better slug generation https://pypi.org/project/lektor-slugify/
- Mark links as nofollow https://github.com/yargies/lektor-nofollow
- Add Markdown syntax to add admonitions (callouts?) https://pypi.org/project/lektor-markdown-admonition/
- Add anchros to all Markdown headers https://pypi.org/project/lektor-markdown-header-anchors/
- Generate excerpts from Markdown https://pypi.org/project/lektor-markdown-excerpt/
- Use ntltk to extract keywords, and sentences https://pypi.org/project/lektor-natural-language/
- Markdown extension to generate task lists https://github.com/aliev/lektor-markdown-tasks
